[會計撚入] 上司send左個咁嘅email，點覆好？

Hide 黎做咩 都通晒天啦

唔乜遮，搵丁起晒底啦

Sm咋麻 當自己partner咩 好似d糧佢出咁

thanks for the hardwork!
thanks for the hardwork!
thanks for the hardwork!
thanks for the hardwork!

Neville Ng好型

Well noted but no thanks

又唔係10卡cartier 收皮啦 鬼羨慕你咩

lm

audit狗係咁

自大到

個人19成咁都有得升

自大 + on9到
係咪強國人嚟架

930佢起到身先啦

大家唔好打電話騷擾人

Cls company

old news

好想知佢老婆知唔知佢d衰野
例如轉去EY原因

好撚閪呀屌

講黎聽下

番九至十一仲要六日半都deliver唔到，明顯係唔夠人手多過條team mud9 altitude有問題啦

Build a better working world

Build a better woking world

Woking world

唔夠人做咪請人囉
請唔夠人又要學人搶咁多生意來做
你咁叻，人工又咁高，即係可以一個打10個啦。
咁下面d o靚全部交辭職信，你自己做晒佢囉

Wok life balance

想知

EY - People first culture

City grad, 應該30 出頭？
串撚到呢......

people die first

Neville Ng

11點有得走咁撚好人？

ot 不了

關我鬼事

City出身串到咁

痴撚左線

我都想知有冇知情的Deloitte人出來講

city仔...

睇清楚係after
啫係叫你唔好早過11半走

強迫人返七日犯勞工法

已經有講條友點衰既錄音瘋傳

因咩事最近上班台日日都咁精彩既

全日不下10個wtsapp gp 收到

撚屌

咁撚騎呢都有人嫁
果然百貨應百客

係11點係基本 識做嘅凌晨先好走

仲以為係女上司
男人都咁撚柒煩

會計狗真係狗也不屌
不過人唔賤真係點上位
腦細最Buy依D

D記

Big4 有邊個早得過十一點走
只不過條友on99講出黎咁串

求錄音
我知d唔知d +唔敢講出來
sm 好大好惡的

咁鬼自大

Ching請講

封email睇到好撚辛苦
係我問題定佢問題

結左兩次婚？

貪佢靚仔咩 狗公咩女都食到
可能有家底加上係會計狗仲唔出哂水咩

Push 推到city仔 reply

#frommrngtomrng

正

M grade食A1咁癲

求錄音

佢就係衰戇鳩白紙黑字寫晒出嚟
點解要係email講到咁白呢？
你個腦係咪裝屎啊Neville Ng??

好快上位做partner

A1即係咩?

起身 全部同我企起身！！！

好港女口吻
有佢講冇人講
講完一大堆野唔俾人回應

9am mean 9am

上班台都可以咁精彩

26碎食21碎。還好。

唔知今次EY公關點拆彈呢

公司偷食asso

屌呢個名
曼狗？

迫科有公關架咩

其實本身都係咁上下 係要出個email覺得自己高人一等有權威啲

咁佢咪大條道理cut cost 同清減人手

佢搞大左dtt a1 之後轉左去ey?

咁睇佢啲靚閪啲喎，咁多藉口唔做野，冇能力就轉去做狗嗎，3萬蚊人工又可以hea,隨便請假

senior manager黎？

6日半啫

on9閪文化 做既都on9
外國最講work life balance 香港最講無限工時

hi neville

仆街啦你

勁肉酸一卡都唔知有冇

又要捉英文

1999

係就快攬炒
Junior 啱啱出嚟做嘢，又唔洗供樓
佢做senior 就唔同啦，一cut cost，又無生意

結咗婚冇幾耐，又有老婆仔女又要供樓

睇下邊個傷d

都唔代表有人可以咁厚面皮咁叫人理所當然開ot
好好笑

開名 ?

不了

港奴做慣狗

有無backup

cls

d英文好撚柒......

SM底薪連bonus 幾錢一年？

即係fresh grad

d whatsapp/skype msg 好癲
要人1分鐘內回應?
而家做佢隻狗?

月入幾多 可能串得起呢？

會計英文咁廢？

Around HKD1m

佢都真係cls

外國big4 peak season都係60-80個鐘一個wk嫁
根本係成個industry都係閪到爆

英文好廢 ey 收呢啲？

係

個仔叫吳OT

有咩問題？

8幻

Hahaha pussy boy

佢有咩engagements要wok人返7日

條女唔錯

路過食花生
睇黎個圈子太細有咩野真係一秒通天

英文差，receipent係咩意思

笑左

吳繫仁
吳仁道
吳秒福

都on9 西到無人有

笑撚咗

係威既，city出身，31歲 annual salary 1m
不過唔係咁既態度囉

做乜撚野

高汁

加班尼維利

咁係好難睇喎

香港呢個社會真係好多呢d撚樣

夠勤力掛

做到成隻狗咁

有幾威。出邊大撚把人勁過佢。ibank 一畢業已經月薪7萬都唔會好似佢咁。

奴工?

Audit 9 working hrs一向咁撚閪 佢只不過講咗出嚟

個仔可以叫吳俾抖

Sm 都得1m咋咩？

條友係閪到仆街，但啲靚都係食得鹹魚抵得渴㗎啦
年中成日聽幾多人話點點點辛苦，捱過幾年咪俾首期買樓上岸
唔 care 嘅一係出返去搵少啲，一個願打一個願捱

收件人

有幾威 big4肯捱8-10年就有呢個人工。

佢都痴得幾全面下

#frommrngtomrng 係咩意思

仲想點比高有突啦

Push

岩，儲儲埋埋買返份人壽，留返份心意比屋企

聽日上晒新聞等收皮啦

傻西核數狗當自己做ibd咩

番六日半工，閪都升啦

祝早日返工返到猝死

證明個人要夠西先上到位

你睇到嘅係兩件獨立事件，e.g. : 1. Management 講要啲員工做耐啲 and 2. 員工好多籍口唔做野

但綜合以上所有資料根本冇人講過話因為2所以發生1, 第二個可能性係1所以發生2

邊個岩邊個唔岩我暫時就睇唔到，更有可能因為3. 請唔夠人所以2.之後1.

你一野就assume 係員工唔岩似乎唔夠持平

我自己做唔曬野OT係一回事

你send E-mail扮撚曬野逼人OT就另一回事啦

做audit狗肯坐天光就升㗎啦

回力bill

Thanks

唔食intern算係咁

要人幫你賣命唔係用呢啲方法lor
都做到SM，連呢啲management skills都唔識

封email得幾條友都敢開名放上網
都唔諗住做落去架啦

香港地就係咁。
一個願打一個願捱
冇人覺得係個文化生態有問題

呢啲柒頭啱架啦 要貼下出黎

佢算唔算人生贏家
搵到錢+娶後生女+人品差都冇報應

串撚到唔知今次ey會點處理

咁都要因應佢學歷
年薪1M已好過好多人
不過人生只係得返返工

cls 態度閪到咁 搵鬼同你博咩 邊有人會服佢

有食到咩？

成班連登仔笑人city 又英文差 乜乜乜
老老實實人地個package至少屌打9成連登仔

10萬SM？

有冇屎忽嫁

SM點會有1m

有料又洗咩嫁會計狗

啲big 4 朋友三張野就甩頭髮/扯唔倒旗，有幾威 佢地自己都識自嘲低薪半專業奴隸

仲差奶共

你d靚咋話

吳比走

冇人知來龍去脈，所以assume邊一個錯都唔啱

31 歲 十萬 都抵佢咁串喎

吳俾走

推

skype whatsapp張相唔係佢send 係pwc ig senior send

唔知Neville放左工未呢？

吳修恭

有片流出未

人品差都要有報應
咁政府高官點算

好簡單, 一個sen唔聽話就話一個sen問題, 個個sen都唔聽就係你有問題. 身為SM完全無領導能力, sen 唔聽話就唔該自己閂門傾計睇下係咪自己有咩不足, 對方有咩需求, 或者豪爽派OT. 條友寫咁大段野有用咩? d sen會聽你支笛咩? 說話有威嚴咩? 寫咁大段野出黎無人聽不特止, 仲搞到公司畀人恥笑, 條友就純粹個人情緒發洩. 依家搞串個party聽日parter實逐個照肺, 就算今次聽話都係口服心不服, 搞到關係疆哂學咩人做SM?

推返先

有冇多啲地方講呢單嘢
想睇

Diu

個格閪過9成連登仔就有囉
奴隸一隻

睇黎你英文都幾差下

仲有半個鐘

因為會計真係冇乜value 既工種黎
供應又多，競爭又大
大家鬥平鬥賤

屌你

wrong spell~~~

Bro it’s just 11:04 pm

有啲閪team（非audit）條數唔靚，唔夠錢請/升人，升唔到果批又走，做死晒剩低嘅人，但又無錢請人，剩低嘅人又鬥快走

所以3. 係絕對有可能

31 年薪1m都低薪

同一個人？

big4 就係大把人入去，根本唔會無人用嘛，「你唔做大把人做」
要嘅只係識返工嘅機械人
付出健康換取金錢，捱得過就有錢，坦白講，某程度上好過市面大部分人
我都覺得呢啲文化好撚 on9 ，不過香港地就係個個搵錢行先，有咩計。一係你自己睇開啲唔好隨波逐流姐

你閪啲

其實係
利伸：平時返12noon-3am

等insider爆多啲料咪知咩事

不過行內人應該心水清邊一邊理虧

朋友 睇睇醫生好

連登仔又係度酸人不願面對

City 仔on99

ＬＭ

有得返12係咪算好？

明明個人講緊份人咁撚閪 你又走去講package點屌打 乜乜柒柒

睇之前做死個manager有咩反應咪知

做死左呀？
咁我隻job邊個跟

一個大粒見到條SM咁樣真係要郁佢啦

Gay

點請假請到要一日返兩日工先做得返啲嘢啊聰明仔

睇呢個post 睇到好大壓力 精神都覺得攰
本來都諗住考入BIG4 見到呢段野 真係自知唔係呢啲料

要人加班到11點仲要咁理直氣壯

人生贏家要一個禮拜番六日半工仲吹撚到自己都好想陪family，大話都唔係咁講啦

正常啦 做通頂都要訓覺 機械人咩

想問下BIG4係咪冇得WFH?

請人返工定做狗?

佢老婆係唔錯，但酸唔酸都好，佢都必須面對後果

咁人地熱愛工作嘛

花生

SM得80k 冇100k咁多

香港做audit真係閪到仆街

串到仆街...

迫人ot已經有問題啦
唔滿意咪炒鳩晒d靚囉

冇計，呢一行嘅大環境就係咁，已經變成一個norm。
係佢on9唔識做人，啲人無唔妥其他manager淨係無妥佢就知啦。

超港式英文

笑撚死

講真做partner 見到呢d 唔識做management 既SM, 仲要搞到咁大件事真係炒得啦

我諗啲sen 都係豁出去出去唔做㗎啦，係partner 層面睇到嘅可能係integrity同Ethics 嘅問題,accounting firm 不嬲講discipline ,隨便send d內部公司d野傳黎傳去，我諗佢地炒左自己，都未必有其他firm 肯請佢地

屌 都好撚正啦

入左試下先
唔得咪拿個名走

做幾年big4都係為左之後轉field起薪點高
但做到m/sm 都唔走就係條友能力問題
有料既就走撚左架啦，冇料先繼續做

點解你會覺得要拆
行內人雖然會恥笑佢柒
但peak season邊個唔忙
佢講個timeline大把audit狗返緊

真係咁好pay?上面話捱幾年上岸

發覺Delo出黎既多數都係cls黑人憎

工時多人1.5倍哦，但都算高薪，對呢類19專業黎講

順便移民囉

左睇右睇都係你閪d

我身邊唔少人做big4
可以答你 係

唔跟又點? 炒咪炒

唔好pay，直頭傷身
但你捱到幾年同有牌，出工去就3-4萬做起點
但前題係你捱到

竟然有絲打知佢老婆去邊間產檢
世界真係細

又幾幽默喎

點解咁多人認真地理條傻閪

多野做就要OT就梗，但呢啲閪語氣撚有人幫你賣命？

都會有報應，唯有咁諗個人會平衡好多，而事實上都會有嘅

好想睇HR點回應 !!!!

覆佢：

f__k u and eat shit

講真 big4 peak season 要凌晨先收工是常識吧

其實連登真係好多人上架

想知d 工程狗有無咁樣比人咁撚

我都係⋯⋯ 太過香港的英文 文法都錯唔少

其實好平常，big 4係咁架啦，凡人係唔會明

年薪1m你搵唔搵到先老老實實大把人返24個鐘返足365日都搵唔到

肺就照硬, 公司未必會開佢地名, 畢竟你都唔知邊個send 出街, 唔通你地圖炮consult out哂成team 咩, 照我睇sen 仔爛命一條去第間發財都得, SM就恭喜你, 通行HR落簿係人都知你係處理人際關係專家, 邊間公司想挑戰自己公關團隊能力既就請佢岩啦

吳戴套

930 means 930

你頂得順係幾好pay
不過peak 個陣唔撚係人返

係勁Ge....以普通8大人畢業
0.8M~1M 無記錯, 係全港頭10%打工仔黎

加上無幾多個做到iBank IBD
做得Ge好多都有家底, 唔自在...
肯定ge係，iBank入面計晒全部人, 好多都低過佢
而big4要挨到上SM唔容易

非幫佢...佢真係好乞人憎...靠chur佢下面班人比佢上位

有撚病。
得罪講句，big4 真心唔少人上哂腦，當左全世界都要同佢一樣 247 做野。

試過係 weekend 收到 big4 狗 email ,叫我比comment ，我心諗dllm, 你邊撚個，分下莊閒好。

其實公司應該唔會理
又唔係做左犯法野 兜佢咪即係叫自己員工可以hea

你岩

唔係

我果行可以，但一樣要o到pk,但我真係情願搵少d去投資其他野好過

呢個sm都傻鳩嚟
宜家peak season我hea做
公司咪又係要岀糧畀我
夠疆咪炒埋我囉
你自己一個搞掂成份engagement佢啦

連踩七日都冇犯法？

Peak緊7點半有得走咁好？利申：audit狗

如果好似個email咁講 成個月一日off都無 真係無咩可能唔請病假

隔離po先屌緊前kp Martin Lam 虐兒 宜家又多個on9仔出黎柒

專業人士D英文寫到咁！

聽聞佢係D記已經係一個control freak
好似曾經試過叫人幫佢洗車定點

又成日同某女partner好好關係，會又拎手袋👜

成日要去new hires training 做facilitator 溝d新女

公司足球隊隊長，會將個隊長badge放係佢個位當眼處，但係成日爭波踢，又指指點點咁，但其實踢得瑋般

可以咁講 你唔介意peak season 凌晨收工嘅話

串

睇完好監
又唔好笑

佢自己都係咁捱上黎
上到位捽返人係好正常
出黎做野邊個唔係咁
但真係玩得柒囉

仲有兩個字先夠鐘

可能果位人兄既上司同吳生一樣閪，
要Weekend出email證明自己有做野

外國audit係唔係都咁長工時?

幾錢人工先

睇佢fb打啲野就知份人自撚大到

有啲野真係唔可以寫到明

有錢冇命享，搵黎都冇用。
佢身體健康佢叻嘅

想知peak season 維持幾耐

條友可能係RP/有家底，不過返得big 4都知FS嚟講條友CV唔算勁啦

認真問

佢要人返足7日工，有冇犯勞工法？？

勞工法邊到有寫唔俾連踩七日
加上而家係唔係有人告佢?

就算係木村拓哉level結婚都唔會咁自大
明顯自卑所以自負

人工幾多?如果幾十萬一個月 講真可接受

有家底就唔會讀city la

佢串多咗個e字

而家疫情咁喎..

仲有咁多生意咩??

呢條仆街忍撚咗佢好耐啦！

唔算癲啦 Partner食A1都聽過

正解

呢行缺人 HR瞌埋眼請人啦

Fresh grad 21 做5年升 manager 咪 26

上到位就捽人架啦
仲邊洗自己做

以我所知唔係RP/有家底

30歲年薪1M都唔威 連登仔標準高到

根本係約定俗成請一個人俾兩份糧，然後自發OT做兩個人既野
如果大家企硬唔OT，請多一倍人，人工就自然無咁高

明顯係閪果頭d𡃁唔順氣啦
咁後生既manager,仲係唔係都發癲邊有人幫佢做野
玩到傻就會

Hoiki lam

大公司咪照做生意

利申左先 我冇用年薪1m一半都冇
有冇命享又關乜事
你係香港幾可聽到過勞死
家下你講到窮人就身體健康長命百歲咁兒登仔

屌，我啲朋友上咗上面出job

利申遲啲入去做

呢條友係真心痴線

有 但無人會告咁解

屌
頭2句都頂唔順
似足啲濕鳩對白
咩啱啱過咗1分鐘
啫係60秒……………………

睇你同咩人比既姐
要靠月薪都係窮撚黎

呢行19潛規則黎
唔會明言但會chur 爆你
呢條友On9在用email 光明正大咁屌

最頂唔順係班垃圾 當左其他party 同佢地一樣culture 。

中二病

點會唔知
溝女出哂名

其實係咪真係咁多野做？
0900-23:30個breakdown係做緊啲咩？

咪同大多數人比

過勞唔死一身病痛見唔少啦

你岩 不過有冇強迫真係任佢up

知道audit狗有幾咁地底泥先再講啦
有無命享係好關事
audit狗10隻9隻都捱到身體有大大小小毛病

啱呀
University of Kent都好意思擺上linkedin

其實人唔要面係易啲成功嘅，不過咁唔要面嘅唔知仲算唔算係人

audit 狗個個都自嘲係奴工

從體感上不止十年

你地叫返09，真係要返09架咩？
唔係做晒為先架咩？

我都係同行
未到31遲返唔洗ot未計bonus都多過佢
仲有時間做運動跑步
對人態度好啲對事業都有好處嘅

On撚鳩
真係識manage 人就唔會打咁鳩大篇野想賣感情牌
綜合埋上面個個求婚on9 post
都幾撚肯定呢條柒姑碌neville 乞人憎
You will never improve

Wayne 哥我橕你

屌你日日都有唔同職業既人死啦 唔通你叫人唔好返工呀?
audit狗10隻9隻都捱到身體有大大小小毛病既數據又邊到黎?

基本勞工例連登仔都唔識

一個senior 反佢就個人恩怨姐
幾件一齊反佢就擺明唔識管人啦

上面fb + wts圖都知條人個格係點

0900-1700 Hea / 飲咖啡 / 吹水 / 等客比料
1700 - 1900 睇客比嘅料
1900 - 2100 吃飯
2100 - 2400 返去dup working

呢啲人真係要落地獄

最多咪傾兩句
其實OT到狗咁行內係公開的秘密啦
而家係E又唔係衰性騷擾呢啲
就算係性騷擾 好多投訴過都冇事啦
其實partner 最buy呢啲忠犬
R爛自己塊面狂chur班sen
佢今次柒在表達手法唔好 但應該啱大粒佬心意

中二病到
好好地求個婚搞到咁撚核突

有得唔核數架咩

如果執左間公司仲要核數??

跳走左bug4?

唔係你英文差，根本就無呢個字，字都串錯就串人

諗起讀書嗰陣成班人都入big4，通常入deloitte嗰啲唔係甜筒輝咁嘅樣就係chur到爆try too hard嗰款

要核數大部分都list co啦 邊有咁易執

Eddie?

EY成日都出事既

理論上執笠都要核
不過人哋big4核你啲執笠細公司咩

讀會計果d多數mean爆
即係cheap精

上big4 咪係
local 個堆好撚多19公司執左9世 但仲砸在係度

屌你又甜筒輝又chur到爆try too hard嗰款
我都係咁諗喎 係唔係咁撚中呀

liquidation

Big4冇咁上下實力點會核

local就算9數啦

點指12個鐘一日。太天真

一睇就知又係啲行外人聽到audit狗高人工就覺得ot係理所當然
只可以講你見到既pay 比起audit狗既input係唔成正比
peak season ot都唔會篤得足 比你一個月ot 80hrs 其實只會篤到36hrs
你試下日日咁樣ot捱夜 你身體仲好健康先再講啦

只要紅日全日當OT，做足你31日都仲得

係pk 但audit 間間都咁chur 上頭真係會處理咩

有呢啲老屎忽老細真係喊三聲

唔係做呢行
心諗，你咁撚把炮你一個做撚哂佢囉
Ot就大家心照要嘅，但唔撚係咁嘅態度
自己人手唔夠未咁樣囉

唔好彩嘅話。恭喜晒，係成年都peak season

可唔可以比壓力佢公司炒左條on9?

除左錢
我本身識彈琴彈結他煮西餐整甜品
都無佢咁大口氣

咁撚叻 你講下你自己點撚樣捱上黎啦屌你老母 肯定做野慢先自己以前係撚咁加班 跟住宜家就叫啲細既OT黎出氣啦

佢老婆都係咁黎㗎啦 大驚小怪

想問點解要咁chur? 係工作性質所以唔可以將d task split 開比唔同人？ 定係唔夠budget 請人？ 但上面有巴打話好高人工架喎

咁我明玩法
6日都係wh
第7日計你o
佢寫到明half day wfh想慳撚埋條數佢

neville哥呢鋪威出國際

所以未入EY 做奇怪人

點解十幾頁都無人講條女幾靚

走都咁撚多野講，最多都係講句多謝上司教導

點解要咁？

某人讀Form 3時曾經嘗試影一位新入職年輕女教師（林姓，教授宗教科）裙底。
某人影裙底途中被該新入職年輕女教師發現，該新入職年輕女教師立即喊住咁衝出班房。
但校方大事化小無報警。

邊個係某人？

香港點解多奴工，就係成日一句「成行係咁架啦」就不斷合理化長工時。

audit firm都係靠揼working搖下搖下上去
講咩mgt skills吖
嘥氣啦

Timeline係norm,但佢打呢篇野睇得出佢唔識manage人

唔成正比又點
其他工係唔係咁容易俾你搵到咁多先
好多office工OT都係冇補水 更加唔好講得幾皮一個月

呢D仆街先係partner 最鐘意個種
肯做忠犬出黎chur 班細
就算照肺我諗應該都係屌佢email send 出黎比人拎口實

big 4 一向戇撚鳩，唔撚夠人做要一個人同時間做幾隻job，真係預人用條命同你搏

好似話係因為peak 個陣
成日叫人weekend翻2日
但自己又唔出現 所以啲staff搵藉口自制day off

唔關你事呀返山洞啦

Big4收收埋埋大把垃圾客啦

快啦

OT講到天經地義咁
佢自己都係打工仔 好心做人唔好做到咁低賤啦

啱啱轉？

痴線 點頂呀番0930 放2330

Cls 講到好似皇恩浩蕩咁樣

推
推到呢d仆街老闆死

港奴會話食得鹹魚就要抵得渴

呢行做到入院都聽過幾次

出email比老細睇你做緊野姐
唔信會有人request client must comment at Sat Sun

EY Senior Manager Neville哥

大力大力推

啱啊，炒左佢揾過第二隻狗冇咩問題，又可以扮晒除害咁

留名

咪撚係

0930-2330唔算多
實際上係凌晨先放

其實如果代入條on9 就明
partner 屌你做咩呢度錯個度錯
就會入落d senior 數, 唔關我自己事
話自己已經叫左佢地ot, 唔關我事, 有督促佢地. email 有cc你

咁就可能有一日順利做partner

2330 好早咋。起碼都到0130啦。
「無2點就想走？聽朝返0800囉咁」

EY 聲譽嚴重受損

其實今年真係多咗好多嘢做
不過唔係audit 啲working
上面借經濟差不停cut cost
staff嘅headcount少咗好多
諗住用intern 就可以補充到
佢哋錯判形勢賭班sen唔敢走
點知最近有逃亡朝
而家senior 又冇 staff又冇
堆intern 逼住教但點教都好難用
Training 同admin cost都大增

本身都唔係迫科，都係細firm
不過老細有好多其他搞作，我樣樣要跟啲
幾份糧出，不過幾邊都好彩有同事幫手
想人做嘢交足貨唔洗下下屌嘅
要用權力壓人做嘢，即係話比老細知唔識管理啦
閪人態度對同事，手下唔督灰都好，老闆都收到風啦

integrity同Ethics嘅問題？
而家有段錄音流出話有人性騷擾先會離開前公司喎點計

你以為佢點做上黎?
當年咪就係做呢種狗

做到過勞死都有 身邊有人係咁 捱唔過40歲

Campus recruitment talk 時 請d 靚仔靚女 師兄、 後生既 patener 去洗班 final year 學生腦， 真係唔憂請唔到人。

你個sm咁博命，客仲like 啦。

有另一種撚樣係鍾意你坐得夜
所以係好遲返工好遲走扮下嘢比人睇

今次個主角只係柒在乜都白紙黑字寫晒出嚟

yes是理所當然

其實留係audit先係搵最多，但計翻時薪就唔係咁講
真係時間玩金錢，有錢都冇命享

係都呢條友死左先啦，扮晒魚蝦蟹，揸住雞毛當令箭，最撚憎呢啲人

無問題架
又唔係班partner做
就算顛係做唔晒working咪合埋眼簽名再求神拜佛唔好爆煲

好想食big 4 女

乜用中文寫farewell letter咁on9架咩

mk英文

性騷擾就唔係離開公司咁簡單啦，你估H R冇記錄咩，再唔係一早坐咗監啦，得個講字證據呢花生呢

Hope so

big4個名都無得再臭

咁個dtt a1後尾點

根本同一班人嚟

又真係有人同佢做果下吹撚脹
咁既工時不如租架的士揸40-50k個月點都有
唔夠再交份人工去馬會博好過
起碼所有野自己話事
做會計已經同奴隸冇分別
仲要聽呢啲踩過人上位既狗賊指手劃腳
做人冇尊嚴不如死左佢啦
我唔會諗點解自己做唔到果個位果啲無謂野
反正自己唔係踩人上位果啲人永遠做唔到

Sor英文差 乜唔係recipient咩

香港地有料嘅就低調收埋
無料嘅就急住曬

唔會啦
係公司角度
一個SM遠重要過堆Sen仔
啲SM個個重金禮聘返嚟
Sen仔佢哋當過街老鼠 走咗再請就係
係炒都炒Sen仔啦

死要面囉，全世界都笑柒佢唯獨佢自己唔知醜。

講真，好似霍家少爺求婚果的都唔會好似佢咁咁唔知醜話提高晒全世界既「standard」，Big4入面大把人背景好過City啦，唔通見到佢又話哎呀唔好意思提高晒入行standard添。

A1可能真係會覺得好威條仔好有自信既，但出黎撈得兩三年既人，禮貌咪背後笑，高級既咪指住佢笑囉。

屌果班都on9，咁你可以唔做audit，甚至揀過間唔駛咁做嘅firm。

屌你老母Neville
可能小弟不才未聽過你d on9橋口既名
但你用自己職級帶到比你的方便同權力去壓榨你teammate 就真係睇到好撚燥
香港已經夠壞唔需要多一條好似你咁既陷家產

幫個細積下陰德啦

佢自己喺dtt都捱咗6年
應該自己都成頭腳印

Work只會越嚟越多又COVID assessment,又isa540,一個唔覺意老闆中埋review就g9g

身為女人，最怕就係啲男人懶情深自唱
10個有9個都唱得唔好聽

戇鳩鳩

唔小心入左黎 父幹撚既我出番去先

係唔夠budget請人多
EY別名半價安
搶人生意7折起跳
咁本身隔離firm 搵10個人做
E咪得7個人甚至更少囉

講得好

年薪1m

呢個post好爆
真係好難得由第一層一直loop到廿幾層
利申 it狗

做audit狗都可以咁有自信
抵佢出位

近水樓台阿ching

老實講 佢唔講 啲人自己識做嫁啦
呢行peak邊個有得早走嫁
做得呢行坦白講預撚左啦

人地唔做野既
你大拿拿SM咪逼鳩佢走囉 大把方法啦
洗乜做到咁丫

仲要隔十年先罰

有家底點會入big 4做audit

我同以前個manager 都仲幾friend.
佢呢d人罷明唔識打好人際關係啦

sen 仔咁低人工，炒左咪再請。

點睇都係你閪啦

半價安

peak 唔撚係講笑 唔理你audit 定乜 除咗ops 早放 其他全部係度

但係咪冇方法搞到佢先，冇可能冇架喎，條撚屌性格咁仆街，肯定有啲唔乾淨嘢違反咗cop 之類

annual喎
上面咪講80k囉

未又係做到死

只係未有報應

你都傻嘅，用佢個schedule 肯撚定過100

你要真係捱到同考到牌 之後先係人生贏家
但前提係你未死 或者捱到之後唔好走去跳樓

惡性循環要靠欺壓下屬平衡心理
開始連底面玩法都唔識分擺哂上枱面
長年樹敵而家咪中回力標囉

輕輕一推 花生

而家推爆個po 報咁d 先啦

今日民怨沸騰嘅年代，可能唔同呢

睇醫生都唔止啦，賺咁多錢無時間洗，生活質素無上升，其實真係數字黎咋喎

呢行無理過條例

仲有D同E打鑼打鼓行緊digital/Data
壇嘢有幾大 轉咗幾多嘢
做緊應該好清楚
要跟足新嘢起碼改/加50% work time
啲人其實好需要時間坐定去學去研究
但事實人又少咗 每年cost至少減20%
點做

等人貼

做大firm咪真係做幾年上岸囉
正正經經讀好書前幾年辛苦啲頂住係得既

讀書差到做local audit狗既
如果間firm唔係太細都叫做ok既
但係就唔會係好pay囉
叫做30歲有30k 唔會比港女當廢柴

咁多人死咩
要回報就要付出㗎啦
啲人自己問心，唔咁樣捱幾年你係出面做唔做都同一樣嘢
做到嘅，即走無回頭
做唔到嘅，咪捱囉
條路自己揀

公司不知幾開心
呢啲根本係上面堆人心聲黎
有個人做醜人幫手講
拍手都黎唔切

垃圾

佢老婆講野好on9

Big 4 好撚多有錢仔女
唔知點解
反而公屋撚極少

中文唔on9
係official language
關鍵係寫得柒
咁就唔好獻醜

你計埋啲OT七勞八傷搵1M有撚用咩，夜晚炒幾轉美股算鳩數啦

for capitalists

但開名對佢有咩好處？
利申：外行人

日本大部份過勞死
唔係真係病死
工時過長灰到自殺都歸入過勞死
上司欺壓既壓力都算

香港好多只係叫「懷疑工作壓力，自殺死，無可疑」

有冇人計下佢哋時薪幾多 一星期返6日半 仲係晚晚飛的先返到屋企嗰隻

真衰過做狗

因為未有後果jeh而家就係要比後果佢地

訴求is 返工

除返開夠唔夠最低工資

好撚恐怖，諗起以前個senior 4:30am打離問我點解訓左教

白字黑紙叫人做足7日，已犯法

好簡單

公屋撚 叻既唔洗做audit
大概做左醫生翻身
屎啲既根本唔啱入商界
淨係英文都差過人

有錢仔女 醒既發左達
冇咁醒既咪投身商界
Audit穩定又唔會太低人工 咪做
有得揀咩

同意
講真呢啲嘢
搵幾個sen入房
好聲好氣 或者利誘
等個sen幫你捽啲細嘅好過自己做哂醜人啦
同意老闆可能好睇佢呢啲人
但搞到通哂天就無謂囉
我又唔信佢無諗過會揚出嚟
如果咁都無考慮過
風險管理＆理智都無嘅
睇唔到佢有咩能力上M

咪傻豬啦
你係腦細有條傻仔幫你衝出嚟柒
咁樣管住班細 叫佢地做足七日
自己un in腳睇 又可以扮好人
結果去睇又要做得哂啲嘢
呢啲Sm不知幾好用

樓下個啲要幾有幾多啦
大把2nd tier既senior爭住入
仲要EY Fs team
大把人肯入去同佢捱幾年啦

講真邊有人care姐
係得連登仔以為比人貼上黎好大鑊世界末日咋嘛

難聽啲講句
班partner背後笑緊連登仔loser就真啦
根本一啲影響都無

而你叫佢哋audit狗

大把
本身唔太夠料
屋企鋪好哂路係入面做幾年沽名釣譽
然後轉去ibank/返去接手生意

如果有budget

之前有個故仔話咩班AUDIT 女人PEAK SEASON
食完飯行入鞋舖, 15分鐘掃左皮幾野鞋
做到要咁樣發洩

諗起
【BIG 4】31歲安永會計師經理曠工 同事上門搵人揭在家猝死

所以道理就係簡單: 揀得做哩行就預左。想hea就去做冇人識果d firm，但如果咁就不如冇做Audit la..好過幾年後攞完個牌先發現好多listed請高小小位big 4都係basic requirement.

PS.條友係串，但係爆料者上司。爆料者有料咪扒番佢頭點番佢囉！再有本事嘅扒上開番間新big5改變成個行頭嘅文化。自己冇料唔捱得又要做big 4，仲做埋d咁嘅野去唱人，果條友都只係小學雞！

係嘅

唔緊要啦audit狗都係叫自己做狗
利申：wow wow

其實好多都係
做醫生都有咁樣

推到ey回應

Linus 哥唔係咁早柒就應該會同依條友差唔多

因為唔係好靚

中國屌屎忽係咪都係EY?

EY表示對事件深表悲痛，公司將全力配合警方的調查，
EY表示對事件深表悲痛，並指我們（EY）尊重員工的私隱，

真是很撚悲痛

屌。。。唔怪得咁多人湧去big 4

exactly。senior走左唔小。

intern而家都要做admin野。intern同a1根本上做緊嘅野一樣。

咁其他M 真係MANAGE到D細, 咪唔洗出黎吠

佢有冇set deadline比你要幾時覆? cls

咪當「專業」人士有個牌，順便學下睇（做）數又冇壞既

利申:ex-BIG4 現職MNC,考慮緊轉行

雖然自己都知道自己係平凡既一眾,Big4 最討厭唔係工時
我最憎係入面D人,真係成日打飛機
Manager 覺得自己好勁好professional
其他人/行業就係垃圾, 咩都唔識
(唔知係咪因為自卑而自大 or 捱左咁耐 要得到認同)

根本D人既心態都有問題
如果係要咁比較,係咪唔係lawyer/IBD就要跳樓?
事實上law firm/medic 平均工時都無big4咁高

Demand ordinary people like elites but treat them like slaves?

Big4 係根本連點manage好自己間公司都唔識
淨係識QQQQQQ Chur chur chur chur chur
知唔知 咩叫leadership?? 咩叫management???

如果錢係換取到健康同快樂咪值得囉
不過入得行真係要有心理準備姐 唔好覺得錢係易搵

唔好講到做奴隸係理所當然咁
香港就係有你呢啲奴性重嘅人講埋啲風涼話
磨滅人意志同做爛巿
個職場文化先咁撚差

唔排除條友好有料 但係people management skills係零分 個行大把sm 同d日日要捽下面既人 又唔見其他人比人post上黎？

但都要有人 咁 on9 send formal email 先得，嘻嘻

做FS客英文都咁差
E 記做乜請埋d 咁嘅人

班女就算唔係peak season
都會咁樣去消費
當然peak係催化劑 但平時都見唔少

Sad but true

Partner: 太陽照常升起 btw 有嘢比我睇未？

好撚造作

都係果句：你可以唔做，唔駛講民主唔民主，定奴性！大撚把form唔駛OT

咁醫生起碼唔洗全年都WOK 足20幾個鐘先
放假個時係真係有放假
同埋HEA得個時一定會HEA
唔係去HA D CLINIC 點會D 醫生見你2分鐘就趕你走

唔岩logic喎 有錢仔女使唔使同你日日捱到2 3點先收工打份風流工unun腳仲好啦

痴線佬 邊個著跟佢真係會想跳樓死

有啲野唔洗講到咁白條友真係on9

so call自願咪唔犯囉
個傻鳩講到出口
公司要孭鑊

有啲咁戇鳩嘅sm，士氣都大減

你都on9 嘅
太睇得起香港人喇
利申：OT緊既audit 狗

你有野驚唔得SEND係一回事
但係人地唔係咁諗呀嘛

Btw 家下auditor average幾多人工？

好撚顛

見你2分鐘係因為真係好多症

咁都係一個柒，另一個小學雞！

今次唔同架啦，有我係到，我好得閒

返10:30 收 3 dllm

你呢啲咪同啲垃圾藍絲一樣
叫人唔鍾意香港就走

On9到震

你閪左啦
閪埋右
閪撚晒

凌晨係基本 識做既做到星期六 星期日先走

咁唔係個個有得揀既
話就話大firm好易入
事實上又唔係真係個個入到
讀呢科唔做audit又差唔多乞食

不過去做big4 真係頂唔順咪辭職
人地係咁 吹鳩漲咩
你講得冇錯 玩串個party係晒氣

你睇睇條隊，人人都知

真係捱得咁慘？

啱啊 馬評要跑得快過馬先可以評論

好on9，個b一日未出世條女都未係”mammy”
嫁俾呢類男人真係慘過死

爆料並不小學雞
人所共知呢行消息傳得快過坐火箭
所有八卦都係零秘密
你一係唔好講 一係唔好講錯
爆料者起碼為眾audit 狗帶嚟一晚歡樂

你係覺得冇乜大不了嘅就唔洗comment啦 懶人眾人皆醉我獨醒咁

所謂有錢 睇人條界係邊既啫
明顯唔係講緊真係咁有錢啦
基本上咪屋企係中產咁囉
你覺得有得unun腳咩

咁工同行業係自己揀
點同

要搶客囉

白紙黑字出咁on9
俾人報奴工處佢唔得掂

non peak點先

藍你老母！你唔撚可以隨時移民！但你可以輕易轉一間唔駛OT嘅audit firm(雖然果d做黎都浪費時間）
你哩d唔撚想付出但又要個big4名嘅柒頭囉！正是藍絲思維。
駛唔撚駛同你promise 朝九晚五準時放工開心Audit先請你呀？on79！

咁可能放射治療睇x-ray片嗰啲好啲囉
但睇老人科骨科嗰啲真係

有佢做哂醜人,
老闆出黎扮下好人
不知幾好

你講緊你自己？

弱弱一問 其實咁ot法 坐足十幾廿個鐘又壓力大， 會唔會長期便祕？
同埋返左十幾廿個鐘 又著住同一太suit d料又唔透氣 應該成陣味 面油頭又油 但又要扮住 professional咁 諗起都

戇尻仔

唔係呢行

即係點呢

2017年Big 4 薪酬一覽，但樓上話月薪8萬?

咁有冇set deadline叫你星期一覆啊
正常都會俾兩三日你啦

其實big 4 non peak
係放到幾個月假
2/3個月走唔甩
就算用黎考試都有多

Cls上司

咁中產就唔叫有錢仔女啦講真做得aduit個個都係為錢 唔通為夢想咩 起碼屋企唔使個仔女為錢做aduit狗先叫有錢啦下話

邊度有唔洗OT既audit
真係未聽過

香港咁柒多上市公司
又咁多行業
對audit 需求其實好高

點解做唔一個行業請多d人

唔係會計撚都覺得條撚屌扮哂野

其實點解咁覺得老闆好想大家OT....依加成日都講求audit efficiency..
大把老闆想用D濕鳩software/搵大陸DC同事幫手令你唔洗OT咁多...

commercial HR 認住Neville Ng 慎防佢性騷擾公司女同事喔

篇咁既野懶風趣真自大
仲要#yes係理所當然
唔知係show off 自己定求婚
我係女唔會想嫁啲咁既人

有，應該日日都係（wok from hell)

利申：前員工

樓上成班講到ot到凌晨，原來只係peak, non peak咁hea, 其實都ok啦，人工高wo

佢係高級"經理",唔係高級1-3

你拎working level 同management level 比
張圖係頭5年嘅
SM 至少都8年啦

佢意思係話傳咪傳囉，開埋個收信人係邊個一齊出黎見下大家。

即係佢意思係覺得自己無做錯，如果人地傳開果個都覺得無錯咁咪一齊開名出黎睇下邊個死先。

何家個女夠有錢未, 咪又係入左EY
同埋重有大把土共官二代做big4

頭半部分都buy
下半且不能苟同
大家都明big4係chur 到hihi
食得咸魚抵得渴
做呢份工斷6親 男既甩頭髮 女既m都停
就好似做咁 你無得話
「呀～我下左海收你780全套，不過咁，唔可以插入黎」
[i但都有例外既 毒撚會比錢PTGF約食飯plan[/i]

但而家問題係
呢條撚樣Neville 就係用自己既權力及工作得到既方便去壓榨低層

Big4有叫你1分鐘聽電話？
Big4有叫你講野咁撚串咀mean鳩人？
良好工作態度既標準點解由一條shitty畢業既柒碌將佢無限拉高
Neville老幾
真係睇撚到燥 個人咁鳩柒都咁有自信個篇求婚野

佢有冇叫你weekend即刻覆呀？
話曬你都係莊，咪慢慢先覆佢囉

Linus哥hku qfin嫁 勁過呢條city仔多多聲

咁撚多頁都冇人起吓條女底 失望

懷疑呢條友係Neville本人
瘋狂引戰令個post變鬧交post
spin走件事嘅重點
決定唔再覆佢
大家可以focus返爆料

會食假
放假真係唔洗做咩
放假係將Skype 轉做offline然後照check emails 呀

黃絲真係多敗類

老實講中產個range好大
屋企唔計層樓幾千萬身家都可以係中產
但係其實已經有錢過好鳩撚柒多人
同埋屋企有錢還屋企有錢
唔係家家都比錢你洗

所以佢幅圖幾好 俾上面啲撚樣睇下working level啲人工衰過it9 仲要計埋時薪

咁我一向都知兒登仔中意見人仆街食花生，人地靚仔溝到女屌，搵得多過自己又屌嘅！

救命 笑死我 好中二病

thebig4accountant 係一個講big4人生活嘅ig account...不限於香港...姐係佢已經衝出國際

咁的確係1DD 科

有D 六十張病床, 有D得30張
咁60張個科做完WARD ROUND 又要去CLINIC
咁梗係做到仆街

所以咪有人唔做大院去做細院
求撚其見你冇咩事就炸炸臨送你走

結果到最後, 多事少事大事小事, 都係炸炸臨送你走
見你地址唔關事即刻OUT CLUSTER
因為你根本分唔到, 同個WORKLOAD 無關

勞工法例規定最少有不少於24小時的休假

一個月十二萬人工先會考慮

根本正常人都唔會係big4做到Sm。叻既考完牌已經跳走左，一係就等到做m個人工先走。再跳上去個人工增幅好細，但workload嚴重加倍。

真心繼續留係audit磨爛蓆果班，一係無料到，一係無家人朋友。either one都係可悲。

同埋audit根本non value added，一係用audit skills 轉工，純audit 根本係cost center 黎。可能就咁睇8萬人工唔低，但計番時薪，同做m記無咩分別。

仲要老婆正

咁嘅post都3百幾人like

食還食 食唔足 同埋hea好多係真

腸胃會真係差咗
成日夜瞓又食無定時
成日聽到有big4 人胃潰瘍/胃cancer

人臭方面
就聽過有條友經常幾日唔返屋企
發出乞兒味
好勤力但係都炒咗

成個求婚冇表達過愛意
只係狂曬自己有幾勁
睇到我好撚尷尬

你係條shitty 仔本人?

咁都捉到隻 5毛狗

條女受就得啦
仲要靚靚老婆

你都係敗類？

工時長基本上係行業飽和嘅特徵
行行都係，多人爭食，低價搶job，減人手，OT

咪就係
呢兩張圖已經值得開多個post笑

Hi Neville

Neville哥而家係咪好開心，而家全港都識你啦，威啦

其實係 係Big 4做到SM/M
去出面細firm已經做得老細

條友係senior manager

條女幾似tvb mina

返10半收6/7 食個半中飯

八萬蚊一個月，即係一個junior人工嘅七倍
好啦，既然你咁高人工，又咁叻仔，
咁即係可以一個打七個啦

下面佢班靚就麻煩立即辭職，等佢自己一個做晒啦

頭5年人工嚟manager 1都未到
條友senior manager
同埋呢個表都未計q pay $5000 per month, 13M, bonus

啲英文好難睇，可能係我問題

Neville 上位啦

唔洗擦鞋咩
比我上司鞋底都奶埋

有啲老屎忽個心態應該就係：
我做嗰陣都要捱？點解你哋想唔捱？

但係其實呢個文化係有問題㗎嘛 反而怪罪返提出問題嘅人

除咗呢行有邊行要七日都返工？話冇問題嗰個不如攞塊鏡睇吓自己頭髮禿咗未 條髮線安唔安好

佢英文同people mgt廢到咁都有1m咪俾多佢囉

出發點可能係好
但execution 錯撚哂呀
啲software難用到仆街 老細自己都唔識點用
問極都冇人答到但焗住用

好多嘢根本唔搵得offshore team做
你射得比offshore team有排等 仲要review呢
但屌你老母你個客啲嘢好撚趕 一來一回根本趕唔切
但又fix死幾個% 鐘要分比offshore team 焗用

上面瘋狂增加admin cost 我唔見得點efficient咗

因為唔value add..

迫科就係咁on9

根本係香港big4 culture做壞哂，鬥低audit fee搶生意
外國big4 audit都唔會咁做野法啦

影衰哂我獌

Intern 有咩做?

同Grade既Firm
邊間做個結果都係差唔多
咪唯有鬥平

其實係真係太撚多人入行。
不過無計，香港地就係好多行都行頭好窄，做黎做去果幾範。
要做就係反思下大學/教育系統應唔應該再出咁多account人。

利申: 行外人

做呢行唔仆街係升唔到m

你老味唔識就講翻中文啦 打咁多字都1999

Neville 話peak season 唔可以熄電話

無錯但依D好多時候都係老闆KPI之一

其實啲SM好撚hea 返嚟就係9up
佢哋有咩都A哂落去唔辛苦

好似果個教人cow 女既毒撚咁既

係咪死曼狗嚟

I truly respect everyone has their own agenda

audit 每過幾年都有料笑

Why don’t speak English here, Neville?

你係邊種人就同番邊種人一齊啦

比錢買份clean report 姐
又唔係value added

你冇咁naive喇！做得你上司唔可以用權壓你！都係果句：你覺得佢冇權咁做，向公司/partner 投訴囉（後果自負，唔係喎！你話佢冇理喎！出黎做多幾年野嘅都知應點處理喇！）

你覺得佢唔撚識管理？但佢做到你上司。佢靠年資姐屌！咁你有料有膽嘅：唔撚做你條team呀仆街，咁就真係睇下邊個死先囉！或者你可以過幾年同佢同grade串鳩佢嫁！（若你有咁大能耐）

乜都做唔撚撚到，條氣又唔順公諸天下。俾你做老闆，條友幫公司做宣傳，點做？炒個經理？我唔知！但爆料條友必定一要炒！！
（當然避下風頭火勢先，未必即時）希望爆料果件冇俾人起埋，不過哩行好細。東家唔打打西家！仲有另外3間，但條友咁反骨，你會請佢？

除非爆料果個本身都真係冇諗住留係哩行喇！
記住！佢呻果d...做得Audit都知好碎料～

職場是現實的！不要幼稚！

PS:一眾兒登食住花生當然講乜都唔駛付責任！

邊忽靚仔

大firm貴 接唔到細Job
但係做大job workload係幾何級數咁上
咪壓下面啲員工

細firm同樣係因為workload問題
接唔到大job
咁咪要密食當三番 咪又好多野做

咁點解唔加價呢？
因為有好多細啲既firm有能力接到大firm 既job既
你加價啲客就走 搵果啲firm

同時考到牌就可以獨立接job
法例規定一定要年年做audit
但係其實好多細firm根本冇人會捉
只要做左有份report就得
一條友自己接job可以賤價鳩簽呢啲公司
結果如果細audit firm想加價
就會比呢啲獨立人士影響到

做得好都算
但通常對方都係錯到仆街
變左根本浪費時間

除番時薪呢

有d野心照未得，講出嚟就成件事柒曬
你估班細ge唔知潛規則咩，如果全部細ge都唔肯跟個潛規則，就好明顯係條友問題

某人是誰？

>下大學/教育系統應唔應該再出咁多account人。

lol impossible.
你諗下如果香港CUT晒D 乞食科
D人湧晒入NURSING IT ENGIN
咪又係一樣遲早爆煲

美國LAW 爆左好多年啦

你

hi 加班仔 (加利仔細佬)
你嚇鬼咩

冇咁on9喇！講唔過人就屈我係果條柒頭！不過我知哩個都係兒登特色黎嘅！

如果做足七日但係有意義既都仲可能頂到
但audit呢行冇撚意義
同埋呢行最大問題係你越做得野就越比人捽，叫你做更多既野

咁都叫6日半？

但可以睇得出原來EY SM英文水準咁高
做野有幾咁“efficient” & “leadership”

我冇話果條柒頭靚仔！係兒登一向見人好過自己就要屌！人地有父幹係富二代又屌！人地生得靚更要屌⋯

Hi, 聽日我WFH, 唔會online

食金融狗屎工食到咁搶口都少見，笑鳩緊你仲要屈人哋葡萄 好尷尬

其實你係咪做緊audit/big4?
以前我做條team年中大把人做到同d ger反哂面咪又係同coach講完換job繼續做....
你話佢爆料之前,個SM有無做足本份先?
有無坐出豬肉台同佢地一齊做一齊coach佢地?
有無每日同佢地status update睇下到底問題出左係邊到先?
除左出個咁harsh的email之後無任何方法解決問題?

我都唔知邊個on9先
咁既野都夠膽black and white

Hi Neville
你都係仲未明知一回事，寫出嚟就柒ge道理

仲有呢個世界天外有天，唔好以為做個manager 就好威，香港冇咩多，打工皇帝同埋父幹撚最多

不嬲最憎accounting firm 覺得OT係老馮
仲要唔係讚account 都俾入, 佢個professional 有幾值錢?

其實你係咪就係本人?

邊間放到3個月
武肺要人放假都去唔到3個月啦
除非突然有policy要清晒d ot leave 而你咁多年都無放過 要一次過

會計狗好少會black and white寫岸久嘢..
EY多謝佢

佢係咪Neville 我就唔知
但可以肯定佢係閪上司

逼科從來冇反骨同臭朶
剩係參考Neville 哥
係D臭哂朶都會有其他firm要啦
怕乜

一個sen 反就私人恩怨姐
幾個一齊反就唔撚係私人恩怨 而係唔識管人啦

要睇你好唔好彩
好彩嘅 翻11放6點幾
唔好彩嘅 繼續wok等2隻job 繼續ot

花生食極都仲有🥜

SXC? 女職員係咪有玩harp

以為自己好撚型
傻閪一個

你既邏輯同唔好屌政府有本事入去改變社會一樣

傻鳩

上有政策
下有對策

坐係度都可以唔做野架啦。

打埋電話黎問我收唔收到，
隨後打蛇隨棍上, 問我有咩comment 。

變相個波去左我到。

仲會斬你resources
拆埋你篷牆去幫廢人
務求捱過一年又一年

打英文啦
Neville 唔識中文

典型仆街management，請唔夠人就overload自己同事

花生花生
LINUS哥
木耳
Neville

你搞清楚而家邊個柒同要後果自負
你聽日應該就收到信了

呢個真 唉

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

可能個處就係比左佢

咁佢點解唔向公司投訴甚至轉team，我有講到，因自己都唔夠道理？怕公司偏幫佢？定冇其他team M敢用佢？
咁佢可能做晒！只選擇埋向全世界爆料⋯咪on9兼小學雞囉！若公司因為咁爆紅，駛唔駛奬勵下佢呢？！

其實你做到人manager只係因為你做多幾年野 唔代表你能力比人高

is it really from email of EY ?

屌你明知d野係錯都要做（壓柞人）
你用個咁既老屎忽態度就咪撚上連登啦屌你老母個臭西去Uwants 你會舒服d

人地做爆料者咁叫反骨？
屌你睇唔過眼被壓榨發聲有問題？
你估爆料者唔知CPA牌珍貴，係行頭聲譽緊要？
你食開主人d屎 食個陣仲要伸條脷出黎
擺個咁既鳩樣再話：好味呀daddy

唔撚等於問題唔存在

做得audit 都知好碎料 呢句應該講出你食過好多屎先上到呢個位

P. s. 喂 你係未Neville姐
咁撚鐘意教鳩人好似你求婚post 既口吻

條友真係戇撚尻
呢啲戇尻仔左一句連登仔，右一句連登仔，其實自己就係喺連登入邊最戇尻嗰批

非常同意! 的確有一d manager係咁！老屎忽！都係果句：你有料可頂走佢！

邊個話咩做BIG4預左果個
搞大件事囉
問下呢個Sen Man個老闆
佢隻Job係咪每日比返5個鐘OT人篤

再認真少少
9:30AM - 6:30PM 之後我當一個鐘食飯
至少一日要篤4粒鐘掛?
星期六日8+4
一星期係咪有32個鐘OT篤
依家Sen Man要人咁返工
老闆又唔比足鐘人篤
係咪姐係要啲細食鐘先?

Big4啲HR呀高層呀最鍾意叫人唔好食鐘架
依家Sen Man都講到明咩時間做野
如果要人食鐘好核突喎
唔知啲老闆有咩回應?

冇作老屈喇！致於果兩件邊個死先，放心！好快有答案！

睇下咩老細
我番19 local 間野以前鬼佬開
老細比較西化 就好啲

Senior自然有責任跟足
呢啲咁嘅management skills
係咪想啲細嘅做曬等你同你嘅loved one多啲二人世界

big4點為之有料先?
有料極一個senior fast track埋都有排都未升到SM

呢個世界好多人升職只係「無功都有勞」

自己一個做四隻細job

同埋big4其實好再面 雖然大家都知peak要ot但冇人會白紙黑字寫到咁on9 Neville哥我勸你剩係個sm仔就唔好咁串 你搞到ey個名花晒 唔好以為你仲可以大搖大擺咁

唔明有咩問題
唔想weekend覆email咪唔好check email
冇人叫佢check咗一定要即刻覆)

其實口講一句 做點做上面唔care
呢條on9 sm講埋出口就真on9

你都on撚鳩， 咩叫唔夠道理？ 你地圍內講道理定大石窄死蟹心照啦。

向全世界爆料絕對係勇+義既行為。

屌第一次見goodbye email 寫到咁
以為中學雞作文比賽
真係好柒

大把partner後生過d sm

其實做BIG 4 好巴閉咩
我DEAL 過水記同PK既人，M GRADE 以下果班完全冇料到
複雜少少既EXCEL都唔撚識睇

是你的回答扭曲左我所講的內容！另外有一點你冇攪清楚，一間公司唔等同一個國家！公司係唔需要同員工講民主！（當然管理方式上可以扮民主）咪on9！

咁都有人十年做到partner 既

！！！！！
noted with thanks，
Neville！！！！！！

得罪講句，佢只係講咗d可以做唔可以講嘅嘢出嚟
你估冇人講就冇人咁做咩

用hotmail？史前生物？

係呀 咁啲A仔係咪可以Keep返個Email搵老闆篤鐘
定係光明正大話比人聽做佢隻Job仔要食鐘

依家提晒水比人拎啲枱底野上枱面講
睇黎呢個Sen Man咩Soft Skill Hard Skill都麻麻

你話你係 ibd , gs Jpm 都比幾分臉你。
屌拿聲，big4 狗好心就收儉下啦，收皮啦。
平時係其他party 面前未又係唯唯諾諾。

其實呢
個世界不斷變緊
你以為OT係老馮
依家D 90後00後都唔撚同你OT啦
一夠鐘就走
東家唔打打西家
big4人好撚巴閉咩
要人OT係公司唔夠人問題
你要員工食
賴peak season就好撚有問題

你D食女史 flirt女史
以前都同firm先知
而家基本上成行都知
好自為之啦

其實條友咪又係坐8年上到SM 上面講到條友幾撚勁咁

年中big4都升唔少傻閪 由其係呢啲critical year先黎轉firm 擺到明喺dtt升唔到啦

其實好多m/Sm都唔知自己做緊乜老闆捽你你咪捽下面

咁你咪用你‘我行我素’咁上位囉，你唔駛食屎可上到位好撚叻仔嫁！不過係度紙上談兵吹水鳩噏就冇意義嘅，唔駛食屎上到位？間公司你老豆開嘅？做過野嘅都會知！

兩個都係姓吳嘅男人結婚

結前mr ng, 結後都係mr ng

得2個可能性
1 佢真係Neville
仲要癲到走上嚟搵交嗌
如果係咁嘅話
唔只係無風險評估 同埋無理性
仲要係弱智嘅

我又想睇下如果整合咗呢個post send去EY
你咁撚巴閉又講到咩engagement呀improvement呀點知peak season上嚟打口水戰咁戇鳩仲捱唔捱到

2佢係Neville仇人曲線想踩多腳

咪又係個種極自卑變極自大既人

好境時會有
經濟cycle一轉差
諗都唔洗諗

屌你老母咁撚閪

真係可惜你投錯胎做唔到黑奴

下 做得金融預左奶共 你地唔知姐 入邊全部大陸job

係喎

係咪要 cw 比陳無恥？

e句我係條囡真係火都黎

但EY 個老細都未出聲定你係partner?可以代表間公司話個staff 幼稚？
同埋你只係突顯係老屎忽心態
行規係咁架 做嘢係辛苦架啦 有本事你入來改啦
個重點係條戇鳩仔白紙黑字寫出來要人食鐘
如果你都覺得合理我只可以講你俾個低能文化同化左

來生不做big4

曲線推Neville去死

真係會停經？

冇只識屌人老母喇！你冇女屌？攪到我老母都有興趣？ 咁你都幾可憐⋯⋯所以唔怪你！

另外冇成個弱智咁！用粗口嘅同時講嘢都可以有point！

此生都唔好做喇

啊喱

爆多d條傻鳩料
要佢所有朋友同學同事上司下屬親戚都知呢條撚屌d柒野

Whistleblower

SHOW ME YOUR IMPROVEMENT “VISUALLY”, THANKS!

女人鐘意人嘅時候會自己呃自己㗎嘛
Neville 係舊公司臭朶都通哂天
佢現老婆都痴落去仲貼大床
証明佢都唔介意 仲好enjoy

利維利先生入左黎？好熱鬧

啱啱先諗起dtt 真係勁多on9

wa 好撚顛有乞衣味 知唔知點解抄？ 勤力但蠢？

要做到成行都臭左朶
佢真係好成功

黑色頭像
原來黃絲黎

你都幾撚on9

個人愚見 回覆條友似60後
啲中文打到史前產物咁
個思想仲撚迂腐
唔講以為中世紀農奴啲地主

是但啦
唔駛你教我做人
低調d唔會好似你咁7
成行都識你

其實呀 Neville 仔 你係本人咪認囉
仲有我係你就收嗲 諗下聽日點同partner 解釋
你而家仲咁搶口同撥火無分別

好似有故仔聽

終於明白啲人點解話自己audit 9

9-12 星期六日都要返 仲要半年

呢個真係奴隸生活

1. 無料嘅先會係big4捱到上SM都唔走，呢個年資搵一球絕對唔係叻
2. 條76只不過係早投胎人幾年，係度排住隊坐到升上去，扮乜大牌
3. 一直困係big4做個SM仔以為好威威，audit幾時都係食物鏈最底層，人唔笑狗都吠

睇你個on9仔食緊咁大舊屎仲串77咁認真覆我地真係好好笑

搞錯人喎老細

fb有人話佢F.3影miss裙底係咩事

爆呀繼續爆

on9 logic，做特首先可以屌特首唔識manage?
利申：做緊first tier ibank，未見過有人會send d咁既email俾 d細既

You don’t need to reply me on this, show some significant improvement on my salary and pay me the OT money. Or I am sure I will sue you with the appropriate Labour law.

就係要呢d

打工為生活，生活都無，打工黎把撚咩

幾多卡, 太細粒睇唔清

係... 完全廢老思想，死返香討啦

一爆爆咁撚多野嘅
好似好多花生食

呢句係up mud 9

冇錯 個個都自嘲係audit 狗
不過通常有一堆捱到上位就突然之間會變到勁自大

出封咁嘅嘢以為自己好L醒 又傳開哂又俾partner睇到啲咁嘅management skill 點上位啊大佬啊

Linus 哥柒早左十年

其他唔講
但佢上面講嘢前面有時加句記住
令我諗起佢句bear in mind

做商界 唔係睇勤唔勤力 蠢唔蠢
最緊要presentable 包裝最重要
冇乜特別叻 冇乜特別差
識包裝就得

SM溝A1真係識食

算叻啦廢老都識上連登

你擺入google translate就有答案
呢句都好正 Most of the time you guys would tell me “I will” “We will”

咦 你愈覆愈似A仔喎
No offense to Asperger's

醒起之前E啲tables痴住office hours 係9-6
後尾啲人真係放6就摵咗當冇事發生

老老豆豆呢個年資
轉第行都幾難搵一球一年

我搵得多個佢都冇佢咁吋，我係咪好冇用呀咁？

Details

Neville封farewell email都寫到不倫不類咁
回覆條友係佢都唔奇

其實睇人 我屋企人同佢同年
都係搵咁多 仲要唔忙
一樣做人好謙

利維利先生成功爭取俾多啲人知道做audit9既苦況

真人唔靚架

Karen Moment

個班係好廢，最憎d野outsource俾big4

Show us “visually”

佢靜撚咗
似係醒啦
知道呢個post上到EY佢仆硬街

貼大床嘅意思係咩？

wo~ king world!

Neville Gor hello

定係出緊email diu 班細嘅做乜唔peak season 嘅mid night幫佢覆LIHKG

咋咋淋搵老婆今晚執返劑壯膽
見partner

上面有WhatsApp cap圖
條女大咗肚結婚
女家送埋半山豪宅俾男主

KPMG people partner 講咗話7-8年去到sm連埋B仔有1,000,000

爆料一樣可以頂走佢，why not both, 無 conflict

睇到我眼痛，真心寧願睇啲5p mk文

改個咁既名扮鬼佬？nevillé

有冇ching有興趣送佢一程

有冇多啲舊同事出黎分享佢啲語錄

D記養大真係cls
啲劣質文化入哂E仔數

點解連呢d都知

半山豪宅

奴隸先咁按小時出賣人生

你淨係攞個peak黎講

竟然無人鬥慘

一齊唔撈睇下邊個傷d
睇佢點交貨比人

唔係點供保險睇醫生
公司點發達

師兄你係咪依個sector㗎?
你香港人唔做,咪全部請大陸人囉,大把大陸人仆落嚟香港做,佢哋為左人工同visa做足7日都冇出聲

咩叫people partner

本身件事就公司內部層面，條友覺得有問題可以同公司反映（佢可能有做嫁）。本身就好簡單，不外乎調team，跟過另一個job。咁若佢有做，公司處理左，咁你做乜要將件事爆到上公眾層面？

因你投訴完但點知公司冇炒個M? 所以條氣唔順？要做佢！
定佢有一股為民請命嘅氣概！為公眾爭取權益？！DLLM on79！佢唔係港鐵831太子站員工將CCTV公諸於世呀？亦唔係爆緊禮頓工程黑幕呀！係同全世界呻俾個上司‘壓窄’喎（屌！冇撚做過Audit?咁都要爆就咪撚做big4喇！）
所以咪係幼稚小學雞囉！

係公司角度：我就當個M柒，寫到明！咁哩個不是公司（不成文）方針？咁你in big4果時唔知嘅？見工果時講撚明一定唔OT麻！Peak都唔撚O！一係你冇請我！
做Audit，peak 果時通頂都係常事喇！你要爆撚到去whatsapp 派街，上埋連登？幫公司做宣傳？！公司駛唔駛俾個‘舉報人奬’你！幫公司搵出哩個壓窄員工嘅人渣！幫公司建立美好型像！好波！唔撚炒你？！所以咪on9仔囉！

PS: 我地哩班食花生嫁炸！推多幾野等佢見報都幾開心

不過，係職場生存同上位！你可以做實力派，的確應做實力派（但實力派都不是只懂埋頭苦幹），不過供論你行哩style，沒有不用食屎！除非間公司你老豆開嫁喇！哩個是鐵一般的現實！做人冇咁兒登！好多花生友鳩吹推你去死嫁炸！

市差工時更惡劣

上水啦

#潛水不是理所當然的
#fromdevilleto食蕉
#我仲想睇你live表現
#繼續用你霸氣既態度教下我地晚輩

habit都串錯shitty仔真係shitty仔

無人想知...

收皮啦 Neville

言下之意即係所有partner都無料啦

但唔係女人囉

如果真係你
收聲算啦
本身想開刀
但起完你底真係落唔到手
不成文規定
ok 我同意
唔好講咩peak唔peak season定audit啦
就算其他行頭忙起上嚟都要o到仆街
我自己都試過
所以而家b&w寫咗出嚟咪柒囉
督灰可恥
但俾位人督嗰個可笑呢

奴工法例講明7日要有一日休息日
佢email白紙黑字幫公司講明唔講奴工法例
依樣唔係詐壓係犯法

留名睇人仆街

有種唔好核

做人無公關真係食得屎

你咪撚on9啦Nevi狗
講嘢成個藍絲廢老狗

Hi Neville仔
有風唔代表就要洗盡利
做乜都好 留返啲底線

下,依加一個batch 起碼2-3成係大陸人wor

幾廿歲人都咁中二病...

人哋都識講「陽光司法」啦，要幾on9 先會照直寫。佢幫中共 send email 就好了。

除左managing partner
剩低個堆又真係幾無料
呢個年資出去搵得仲多

睇到啲感嘆號都feel到你嘅熱誠
點解唔24/7都返工？唔夠實力？

即係專門處理staff welfare的partner
好多partner都有assigned role , 有啲係quality partner專攻technical, 有relationship partner 專門同啲客食飯打下高爾夫球

花生友點會推到佢去死
咪撚on9啦老屎忽
睇見啲！就煩

d感嘆號成個廢老廢中咁！

btw係咪city u 09 grad嗰個？

平時都要o ga

大家要明白，要搞鳩阿Neville (唔識串) 最重要就係煩鳩佢老闆
Send email問佢點睇，問佢係唔係支持奴隸制度，佢老闆一頂唔蒲，又要顧住自己/公司面子就要炒鳩佢
呢啲時勢無左份工好陰公架

條友咁叻就唔洗DTT做M轉去EY做SM啦
9成9升唔到AD搵個second-tier既firm扎職

執都要搵Big Four
一條龍

有冇得投訴佢？hkicpa? acca?

重點唔係ot ，係佢態度，ot 當然都不可長唔駛講

EY係Big 4最雞果間bor

推呢個

你係big4高層定扮？講嘢冇logic

Ey = 2nd tier
2nd tier = local firm

係呀
所以我都話明白
特別audit要o爆嘅上面啲師兄都講得好清楚
所以問題係
1)佢寫哂出嚟
2)態度極差捽鳩啲sen
3)個格鳩屎自大目空一切
4)仲要上嚟撐

出黎做野咁耐，見到咁樣處理上司關係嘅‘好員工’，都冇好下場！更何況佢爆到公眾層面。應是比七傷拳更自殘嘅攻擊⋯⋯

好深刻我做過間listed ，有條女俾上司食左，食完即棄，條氣唔順，出global email向全公司爆料⋯話個經理專請大學生黎食，話自己不是第一個‘受害者’。坦白，條友專請靚女，換人快！全公司都知！但重點：佢點食都係’私人關係‘，你情我願。（至少我收唔到風係強姦，強姦就報左狗喇）公司最後處理：炒左條女！個經理之後請人HR都西曬d女先俾佢（冇得投訴，咩平等權利，冇咁白痴！因你吹佢唔脹！我個招聘廣告唔寫得咁明，唔代表我一定in人要揀左一個男就in 另一個要揀女。）

的確有好多公司都有好多機制去保障員工‘不被上司欺凌’。但冇太白痴，都真係睇邊個對公司貢獻大，更‘重要’！

公司係會盡量保持平衡但一定保住對公司有更大供獻嘅人。（班on9冇又扭曲我嘅意思，我冇話果條柒M對audit firm一定大貢獻，大到任佢玩，只係邊個貢獻大就未知，但邊個對公司做成更大損害就好清楚！）

咦，你老細識得打雞腸喎

都是中資奶共公司 不用分得那麼細
Big 4 好似入面內部溝通都係用殘體字，至少我知DTT 同KP都係

我就唔郁出手啦
講真要firm佢身份唔難
但起完佢底
廢是玩到咁盡
返唔到轉頭

老老實實，有幾多入唔到AO/EO jre officer先入big 4

聽big4朋友講當初對EO睇唔上眼，依家後侮唔一早考EO，但係jre又過唔到，同期做EO嘅都上咗EOI 6皮一個月

都係一隻expendable 既白痴仔 唔會為左佢risk 自己個位囉

又唔好滑波，樓上師兄冇咁講。

佢指出緊大環境，依加制度，同現實問題姐。

哇！巧驚驚喔！！我都想知你起到d咩！冇得個吹字！btw, 想當年我都靚仔過，近照就唔好見人喇！
另外，我係CPA，但唔撚係果條柒頭！唔好屈我！我係見到［會計撚入］所以入黎八下，點知見到有人咁小事就要公諸於世⋯⋯唉！未見過世面～

咪撚戇鳩鳩啦唔該

仲有微信group
日日話上班好開心

年少無知，以為有去考就入到，諗住big4就係勁，officer就係廢，點知jre grade同aco都唔識分

ey also
dtt反而有hr inline

唔係個每partner 負責返自己個客架咩

屌你都費撚事 你舉呢個例子同ey個19sm 有乜撚關係 牛頭唔撚搭馬嘴 人地屌個sm壓榨下屬 你個例子就講食女 仲有 睇你打d文 睇到頭都大撚埋 乜撚野年代 你都係返去香討啦

佢9成9傻鳩黎 打埋d閪文 睇到眼都突

垃圾on9仔

乜你冇睇埋：如有需要，公司可與員工協商，用另一個休息日假期補嘗（只規定必需在原休息日後48小時內與員工協商安排何時補假，及不能以薪金取代休息日，另外：另一休息日要安排於原有休息日後30日之內）

曾憲梓.jpg

30日內要補咁peak一定中撚硬啦
未見過2-3月會補假比你 唔洗你返捉30日算好

補條毛咩on99

有時喺屋企練歌都比老婆鬧嘈住佢煲劇
利申 識唱歌

應該work from mainland

利申 準備番大陸

Hi Neville , 仲未醒？

uncle roger :wok

記得搵人開 (2) 唔好比佢停

睇嚟你都係做開細/local公司多。

好多大MNC 都有policy 上司唔可以同直屬有呢啲關係。
因為會conflict of interest, 亦對其他under 呢條友既人唔fair. Appraisal 肯定蝕俾個特殊關係下屬。

點會理解做私人關係only?

其實好多時做岩既野唔一定有好下場 但唔代表唔去做
抗爭搞損敵100自損一千啦 又應該忍氣吞聲？
就係人幾十年黎吞聲 先會積落依家d公司文化
你個例子最後條女係慘 但佢冇做錯到
改變唔係一時 佢有勇氣去揭發d仆街野可能唔知幾耐之後有用處

邊間係咁 想做

唔係死撐，我見佢突然講勞工法例麻，咁做會計狗，d例睇d唔睇d，可以好撚大獲嫁！
係呢，幾時去告條友？講到白紙黑字有撚晒証據喎！為民除害麻！

好多人big4 捱到上位就覺得自己果套係真理
big 4 出身既人全部都有陣除

其實「起完你底真係落唔到手」唔係指起完你連登account底，睇到你出過嘅post，見到應該係手足，所以落唔到手咩？
唔洗一點就炸到咁wor 好肉酸

Pk先最雞

佢諗太多

弱智仔番工番上腦
講少少野都1999

補條撚咩，鐘都食死你啦，翻星期日邊有8個鐘補一日假咁好呀
從來big 4 d鐘都係食到仆街，補假真係笑話黎

big4 出黎啲人好鐘意賴死唔走但唔係做野，好撚戇鳩講下big4 邊個點樣點樣又幾粒鐘

無分邊間 間間都雞... audit本身就雞

真 起佢底都似係黃 但似係以前唔好激嬲共產黨個d黃
完全係以為退一步海闊天空 忍下 結果自己助紂為虐

屌！原來又係兒登logic! 講唔掂又只識圍爐⋯笑撚死自己走出黎用勞工法例串人，比人用番勞工法例反駁完駁唔到就話人痴線！不如話埋條法例痴線麻！

貪佢返工可以返到個人唔返屋企但係份糧照入戶口

EY咁都唔炒呢條友
食得屎

告唔入唔去告唔代表冇犯法
你唔去串鳩d手足比黑警打爆頭做咩唔搵警察投訴科投訴有咩分別

去邊都死

黃條撚咩
呢種撚樣拖後腿就有份
我賭十條j佢咪又係冷氣軍師

告唔告一回事
而勞工法條友就犯硬

你呢 就柒都應一應啦

死番鄉土啦

睇得多連登， 30歲做senior manager，一年搵一球。
呢啲都係基本野，應該個個連登仔都輕鬆做到，冇乜大不了。

咁...只要起唔到爆料者底，咪可以both咯，咪無conflict咯，你特別想爆料者死咁其實想點....

嗯⋯原來係咁，thx！ 但不敢再認手足，現在成日俾人話係五毛！都不想去解釋及理會，因唔少人只中意聽想聽嘅野，所以都係慳番啖氣！

放心！上左連登唔長時間但都知哩道d人咩料，大家好多時都只係吹下水。冇話咩炸唔炸，更不覺甚麼肉酸唔肉酸！係度吹到無敵有咩用，聽日番工大家又係咩樣就心照喇！

同埋我都係食下花生，消磨下時間。

日頭係用黎social 上位
夜晚用黎做功課聽日交

條友講咩9貢獻呀
而家捉到爆料者再算啦
收件人半打經理呀 係咪炒晒佢
1個SM換6個M咩

禮拜一至七都做嘢，娶個老婆都冇時間對啦

唔係有個msg係wayne架咩 個個出事先啦

冇話big 4, 2nd 果d都食到仆街喇. 我只係回果條友講到有晒証據告人咁麻⋯ 白紙黑字？告得入？冇傻喇⋯

佢仲要有自信到認為係爆出去d人7呢下好笑
唔知佢今晚知道自己7左未
呢個shitty仔真係唔知那來的自信

個個post得出黎預左啦
隨時只係舊firm以前既對話

你知唔知咩叫people management ? 知唔代表要寫出黎，寫出黎就係違反labour law。
個on9 SM聽日等俾partner 同 hr interview啦，做到咁7，佢份CV唔洗搵工嫁喇
爆佢出黎d靚，無人知係邊個，最多人人出封email warm下唔可以share company email to external。睇下邊個搵唔到工

告唔入唔代表呢樣野係岩，依一行ot根本係捱義氣咁做
你呢啲老屎忽語氣真係好令人唔gur

傻閪你呢啲咪正宗audit 狗

你係咪事主啲死對頭 係咁苦肉計激連登仔

做到SM，都係跳client 度做FC。搞到而加咁7，佢就唔洗旨意搵到工喇，留係big4，人地知你people management 唔得，升你partner 得罪d客咩

Open computer

可能事主or佢d fd黎，講野正宗old ass

見佢係咁鄉土文回覆推得好比心機

好想幫佢一齊推

講真OT勁係人都知 平時買杯咖啡比啲細 讚下2句都冇人反你枱啦

啱啊 6個M齊心頂走呢件嘢 大家又多個機會 何樂而不為

講到尾 條友自己有問題
好多行都OT 係audit集中幾個月ot skillset可能會被人話0 但只可以話睇client啦 唔識嘢 點對cfo傾盤數點出 但講到最尾 勿論audit與否
handle最多十幾個人 做到佢咁
邊行又好 o 唔ot 都係佢問題最大啦
唔係叫成team一齊努力 而係咁屌人 7到咁

同啲傻閪藍屍論調一撚樣

好d聲氣，請食下開job收job飯，平時請下飲嘢，好快就做完一隻
冇人叫佢咁7白紙黑字寫出嚟send比全條team

屌你香港做嘢真係cls
已經唔係真係讀唔成書都要咁辛苦

我之前個老細發起癲上黎都係一樣
一分鐘 send 3-4 個 msg 問你點解唔覆